.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-runes

.. _ch11--Runes:

==========================================================================================
Руны (Runes)
==========================================================================================

Большинство магического оружия и доспехов получают улучшения от мощных таинственных рун, выгравированных на них.
Эти руны позволяют проводить всестороннюю настройку предматов.

Руны руны передавали свои эффекты, они должны быть физически выгравированы на предметах во время специального процесса.
Руны бывают двух форм: основные и руны свойств.
Основные руны дают наиболее простые и важные преимущества: руна *мощи оружия* добавляет бонус для броска атаки, а *разящая* руна добавляет дополнительные кости урона.
Руна *мощи доспеха* увеличивает бонус предмета к КБ, а руна *стойкости* дает владельцу бонус к спасброскам.
Руны свойств, наоборот, дают различающиеся эффекты, обычно силы которые постоянно действуют когда одет доспех или проявляют эффект каждый раз, когда используется оружие, такая как руна, которая дает сопротивление энергии или такая, которая добавляет урон огнем атакам оружия.

.. sidebar:: Особые доспехи и оружие (Specific Armor And Weapons)

	В отличие от доспехов и оружие гравированного рунами, особые доспехи и оружие (такие как *ghoul hide* и *holy avenger*) созданы для особой цели и могут работать немного иначе, чем другие предметы их вида.
	Особые магические доспехи и оружие не могут получать руны свойств, но вы можете добавить или улучшить их основные руны.

Количество рун свойств, которыми может обладать оружие или броня, равно значению руны мощи.
*Оружие +1* может иметь одну руну свойства, но оно сможет вместить другую если руну *мощи оружия +1* улучшить до руны *мощи оружия +2*.
Так как руны *разящая* и *стойкости* являются основными, то они не учитываются в этом ограничении.

Обычно название предмета с рунами формируется по его базовому предмету, после чего идут другие основные руны, затем значение руны мощи, и в конце руны свойств.
Например, у вас может быть *длинный меч +1 (+1 longsword)* или *кольчуга большей стойкости +2 сопротивления огню (+2 greater resilient fire-resistant chain mail)* (прим.пер: формат именовая не строгий, потому что некоторые предметы могут звучать странно).

Зачарованные рунами доспехи и оружие имеют такие же Массу и общие показатели, что и немагические версии, если только не сказано обратное.
Уровень предмета с гравированными на нем рунами, равен наибольшему уровню выбранному среди базового предмета и рун гравированных на нем; таким образом, *булава разящая +1* (предмет 4-го уровня) с *разрушающей* руной (предмет 5-го уровня) будет предметом 5-го уровня.

Каждая руна может быть гравирована на особые вид доспеха или оружия, в зависимости того, что указано в блоке характеристик руны в записи "Использование".
Одежда исследователя может иметь уроны доспехов гравированных на ней, хотя и не является доспехом, но так как она не в категории легких, средних или тяжелых доспехов, она не может иметь руны одной из этих категорий.




Инвестирование (Investiture)
------------------------------------------------------------------------------

Если на комплекте доспехов есть руны, он получает признак "инвестируемый", и от вас требуется инвестировать его, чтобы получить магические преимущества.




Формулы рун (Rune Formulas)
------------------------------------------------------------------------------

Цена формулы руны такая же как и цена формулы предмета такого же уровня; она может быть получена таким же способом как и формулы предметов (смотри раздел :ref:`ch6--Formulas`)


.. _ch11--Runes--Etching-Process:

Процесс гравировки (The Etching Process)
------------------------------------------------------------------------------

Гравировка руны на предмете следует тому же процессу, что и активность :ref:`skill--Crafting--Craft` при создании предмета.
У вас должна быть формула руны, предмет к которому вы добавляете руну, должен быть в вашем распоряжении во время всего процесса, и вы должны удовлетворить особые "Требования для создания" руны.
Руна не обладает эффектом пока вы не закончите Создание.
Вы можете гравировать одновременно только одну руну.


Перенос рун (Transferring Runes)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. sidebar:: Пример переноса рун (Rune Transfer Examples)

	Вы можете перенести *пылающую руну* с *разящего пылающего двуручного меча +1* на *разящий длинный меч +2*, и получится *разящий пылающий длинный меч +2* и *разящий двуручный меч +1*.
	Вы можете поменять местами руну *мощи* оружия на *длинный меч +1* и *двуручный меч +2*, и получится *длинный меч +2* и *двуручный меч +1*.
	Однако, вы не можете переставить руну *мощи оружия +1* и *пылающую* руну свойства с другого оружия, так как они разных форм.

	Во время переноса руны на предмет, который может иметь несколько рун свойств, вы можете решить, переносите ли вы одну руну или меняете местами две руны между предметами.
	Например, *оружие +2* может иметь две руны свойств.
	Если вы перенесете *пылающую* руну с *разящей пылающей рапиры +1* на *разящий морозный боевой молот +2* вы решите или оставить *разящую рапиру +1* и *разящий морозный пылающий боевой молот +2*, или  *разящую морозную рапиру +1* и *разящий пылающий боевой молот +2*.

Вы можете переносить руны между двумя предметами, в том числе :ref:`item--Runestone`.
Для этого тоже используется активность :ref:`skill--Crafting--Craft`.
Это позволяет вам или переместить одну руну с одного предмета на другой, или поменять местами руны на двух предметах местами.
Чтобы поменять местами руны, они должны быть одной формы (основные или свойств).

Если предмет может иметь две или более руны свойств, вы решаете какие руны поменять, а какие оставить при переносе.
Если вы пытаетесь перенести руны на предмет, который не может принять ее, как перенос руны оружия ближнего боя на оружие дальнего боя, то вы получаете автоматический провал при проверке Ремесла.
Если вы переносите руну мощи, то может получиться так, что на предмете останутся руны свойств, которые не дают преимуществ.
Эти руны свойств бездействуют пока не будут перенесены на предмет с необходимой руной мощи или пока вы не гравируете на предмете с ними подходящую руну мощи.

Для переноса руны, КС проверки Ремесла определяется уровнем переносимой руны и цена переноса равна 10% от цены руны, если только она не переносится с *рунного камня*, что будет бесплатно.
Если вы меняете местами руны, то для определения этих значений, используйте наибольший уровень и наибольшую цену среди двух рун.
Перенос руны или перестановка пары рун местами, занимает 1 день (вместо 4 дней, обычно необходимых, чтобы :ref:`skill--Crafting--Craft`), и вы можете продолжить работу дополнительные дни, чтобы снизить стоимость, как это делается во время активности :ref:`skill--Crafting--Craft`.





Улучшение рун доспехов и оружия (Upgrading Armor And Weapon Runes)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы часто захотите улучшать основные руны магических доспехов или магического оружия, которое у вас уже есть.
Это требует отдельного улучшения каждой руны.
:ref:`table--11-5` и :ref:`table--11-6` показывают сводные Цены каждого шага, со значением в скобках, указывающим уровень предмета для активности :ref:`skill--Crafting--Craft`.
Там так же указана обычная прогрессия для авантюриста, которой следовать при улучшении своего доспеха и оружия.
Таблицы не указывают прогрессии, которые не так очевидны, как например превращение *оружия +1* в *сильное разящее оружие +1*.

.. _table--11-5:

.. table:: Таблица 11-5: Цены улучшения доспеха (Armor Upgrade Prices)

	+-------------------------------+-------------------------------+----------------------------+
	|        Начальный доспех       |       Улучшенный доспех       |       Цена и процесс       |
	+===============================+===============================+============================+
	| *доспех +1*                   | *доспех стойкости +1*         | 340 зм за гравировку       |
	|                               |                               | *стойкость* (8-й)          |
	+-------------------------------+-------------------------------+----------------------------+
	| *доспех стойкости +1*         | *доспех стойкости +2*         | 900 зм за гравировку       |
	|                               |                               | *мощи доспеха +2* (11-й)   |
	+-------------------------------+-------------------------------+----------------------------+
	| *доспех стойкости +2*         | *доспех большой стойкости +2* | 3.100 зм за гравировку     |
	|                               |                               | *большой стойкости* (14-й) |
	+-------------------------------+-------------------------------+----------------------------+
	| *доспех большой стойкости +2* | *доспех большой стойкости +3* | 19.500 зм за гравировку    |
	|                               |                               | *мощи доспеха +2* (18-й)   |
	+-------------------------------+-------------------------------+----------------------------+
	| *доспех большой стойкости +3* | *доспех сильной стойкости +3* | 46.000 зм за гравировку    |
	|                               |                               | *сильной стойкости* (20-й) |
	+-------------------------------+-------------------------------+----------------------------+

.. _table--11-6:

.. table:: Таблица 11-6: Цены улучшения оружия (Weapon Upgrade Prices)

	+-----------------------------+-----------------------------+--------------------------+
	|       Начальное оружие      |      Улучшенное оружие      |      Цена и процесс      |
	+=============================+=============================+==========================+
	| *оружие +1*                 | *разящее оружие +1*         | 65 зм за гравировку      |
	|                             |                             | *разящей* (4-й)          |
	+-----------------------------+-----------------------------+--------------------------+
	| *разящее оружие +1*         | *разящее оружие +2*         | 900 зм за гравировку     |
	|                             |                             | *мощи оружия +2* (10-й)  |
	+-----------------------------+-----------------------------+--------------------------+
	| *разящее оружие +2*         | *большое разящее оружие +2* | 1.000 зм за гравировку   |
	|                             |                             | *большой разящей* (12-й) |
	+-----------------------------+-----------------------------+--------------------------+
	| *большое разящее оружие +2* | *большое разящее оружие +3* | 8.000 зм за гравировку   |
	|                             |                             | *мощи оружия +3* (16-й)  |
	+-----------------------------+-----------------------------+--------------------------+
	| *большое разящее оружие +3* | *сильное разящее оружие +3* | 30.000 зм за гравировку  |
	|                             |                             | *сильной разящей* (19-й) |
	+-----------------------------+-----------------------------+--------------------------+










Основные руны (Fundamental Runes)
------------------------------------------------------------------------------

Четыре основные руны порождают наиболее важную магию защиты и разрушения: *мощи доспеха* и *стойкости* для доспехов, и *мощи оружия* и *разящая* для оружия.
Руна мощи - делает оружие (TODO ссылка 599) или доспех (TODO ссылка 556) магическими.

Предмет может иметь только одну основную руну каждого типа, хотя гравирование более сильной руны может улучшить существующую до более сильной версии (как описано в записи каждой руны).
Обычно, по мере повышения уровней, вы чередуете усиление руны мощи предмета и его *разящей* руны или руны *стойкости*, когда можете себе это позволить.

+----------------+----------------+----------------------------------------------+
| Основная руна  | Гравируются на |                 Преимущество                 |
+================+================+==============================================+
| *Мощи доспеха* | Доспех         | | Увеличивает бонус предмета к КБ и          |
|                |                | | определяет максимальное кол-во рун свойств |
+----------------+----------------+----------------------------------------------+
| *Стойкости*    | Доспех         | Дает бонус предмета к спасброскам            |
+----------------+----------------+----------------------------------------------+
| *Мощи оружия*  | Оружие         | | Дает бонус предмета к броскам атаки и      |
|                |                | | определяет максимальное кол-во рун свойств |
+----------------+----------------+----------------------------------------------+
| *Разящая*      | Оружие         | Добавляет кости урона оружия                 |
+----------------+----------------+----------------------------------------------+


Основные руны доспехов (Fundamental Armor Runes)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _item--Armor-Potency:

Руна мощи доспеха (`Armor Potency <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=278>`_) / Руна 5+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- преграждение

**Использование**: гравируется на доспех

----------

Магические обереги отклоняют атаки.
Увеличивает бонус предмета доспеха к КБ на 1.
Доспех может быть гравирован 1 руной свойства.

Вы можете улучшать уже выгравированную руну *мощи оружия* на более сильную, увеличивая значения существующей руны до новой.
Чтобы это сделать, вы должны иметь формулу более сильной руны, а цена улучшения - разница между ценами двух рун.

----------

**Вид**: *мощи доспеха +1 (+1 armor potency)*

**Уровень**: 5
**Цена**: 160 зм

**Требования для создания**: Вы эксперт Ремесла

----------

**Вид**: *мощи доспеха +2 (+2 armor potency)*

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.060 зм

**Требования для создания**: Вы мастер Ремесла

Увеличивает бонус предмета доспеха к КБ на 2 и доспех может быть гравирован 2 рунами свойств.

----------

**Вид**: *мощи доспеха +3 (+3 armor potency)*

**Уровень**: 18
**Цена**: 20.560 зм

**Требования для создания**: Вы легенда Ремесла

Увеличивает бонус предмета доспеха к КБ на 3 и доспех может быть гравирован 3 рунами свойств.


.. _item--Resilient:

Руна стойкости доспеха (`Resilient <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=279>`_) / Руна 8+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- преграждение

**Использование**: гравируется на доспех

----------

Руны *стойкости* наполняют доспех дополнительной защитной магией.
Это дает носителю бонус предмета +1 к спасброскам.

Вы можете улучшать уже выгравированную руну *стойкости* на более сильную, увеличивая значения существующей руны до новой.
Чтобы это сделать, вы должны иметь формулу более сильной руны, а цена улучшения - разница между ценами двух рун.

----------

**Вид**: *стойкости (resilient)*

**Уровень**: 8
**Цена**: 340 зм

----------

**Вид**: *большой стойкости (greater resilient)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 3.440 зм

Доспех дает бонус предмета +2 к спасброскам.

----------

**Вид**: *сильной стойкости (major resilient)*

**Уровень**: 20
**Цена**: 49.440 зм

Доспех дает бонус предмета +3 к спасброскам.







Основные руны оружия (Fundamental Weapon Runes)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _item--Weapon-Potency:

Руна мощи оружия (`Weapon Potency <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=281>`_) / Руна 2+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение

**Использование**: гравируется на оружие

----------

Магические зачарования позволяет этому оружие бить точнее.
Броски атаки с этим оружием получают бонус предмета +1 и оружие может быть гравировано одной руной свойства.

Вы можете улучшать уже выгравированную руну *мощи оружия* на более сильную, увеличивая значения существующей руны до новой.
Чтобы это сделать, вы должны иметь формулу более сильной руны, а цена улучшения - разница между ценами двух рун.

----------

**Вид**: *мощи оружия +1 (+1 weapon potency)*

**Уровень**: 2
**Цена**: 35 зм

**Требования для создания**: Вы эксперт Ремесла

----------

**Вид**: *мощи оружия +2 (+2 weapon potency)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 935 зм

**Требования для создания**: Вы мастер Ремесла

Бонус предмета к броскам атаки +2, и оружие может быть гравировано 2 рунами свойств.

----------

**Вид**: *мощи оружия +3 (+3 weapon potency)*

**Уровень**: 216
**Цена**: 8.935 зм

**Требования для создания**: Вы легенда Ремесла

Бонус предмета к броскам атаки +3, и оружие может быть гравировано 3 рунами свойств.


.. _item--Striking:

Разящая (`Striking <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=280>`_) / Руна 4+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение

**Использование**: гравируется на оружие

----------

*Разящая* руна хранит в оружии разрушительную магию, увеличивая количество костей урона оружия до 2, вместо 1.
Например, *разящий кинжал +1* будет наносить 2d4 урона, вместо 1d4.

Вы можете улучшать уже выгравированную *разящую* руну на более сильную, увеличивая значения существующей руны до новой.
Чтобы это сделать, вы должны иметь формулу более сильной руны, а цена улучшения - разница между ценами двух рун.

----------

**Вид**: *разящая (striking)*

**Уровень**: 4
**Цена**: 65 зм

----------

**Вид**: *большая разящая (greater striking)*

**Уровень**: 12
**Цена**: 1.065 зм

Оружие наносит 3 кости урона.

----------

**Вид**: *старшая разящая (major striking)*

**Уровень**: 19
**Цена**: 31.065 зм

Оружие наносит 4 кости урона.

<todo>











Руны свойств (Property Runes)
------------------------------------------------------------------------------

Руны свойств добавляют особые способности доспехам или оружию, в дополнение к основным рунам предмета.
Если комплект доспеха или оружие гравировку одинаковых рун, применяется только более высокоуровневая.
Вы можете улучшать руну свойств до высокоуровневых такого же вида, таким же способом как это делается с основными рунами.

Способности рун, которые должны быть активированы, следуют правилам активации магических предметов из раздела :ref:`ch11--Activating-Items`.




Руны свойств доспехов (Armor Property Runes)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _item--Shadow:

Теневая (`Shadow <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=288>`_) / Руна 3+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магические
- превращение

**Использование**: гравируется на легкий или средний неметаллический доспех

----------

Доспех с этой руной становится мглисто-черным.
Нося этот доспех вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Скрытности.

----------

**Вид**: *теневая (shadow)*
**Уровень**: 3
**Цена**: 55 зм

----------

**Вид**: *большая теневая (greater shadow)*
**Уровень**: 9
**Цена**: 650 зм

Бонус предмета +2.

----------

**Вид**: *старшая теневая (major shadow)*
**Уровень**: 17
**Цена**: 14.000 зм

Бонус предмета +3.


.. _item--Slick:

Скользкая (`Slick <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=289>`_) / Руна 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магические
- превращение

**Использование**: гравируется на доспех

----------

Это свойство делает доспех скользким, как будто он покрыт тонкой пленкой масла.
Вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Акробатики, чтобы :ref:`action--Escape` и :ref:`skill--Acrobatics--Squeeze`.

----------

**Вид**: *скользкая (slick)*
**Уровень**: 3
**Цена**: 45 зм

----------

**Вид**: *большая скользкая (greater slick)*
**Уровень**: 8
**Цена**: 450 зм

Бонус предмета +2.

----------

**Вид**: *старшая скользкая (major slick)*
**Уровень**: 16
**Цена**: 9.000 зм

Бонус предмета +3.


.. _item--Glamered:

Гламурная (`Glamered <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=286>`_) / Руна 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магическая
- иллюзии

**Цена**: 140 зм 

**Использование**: гравируется на доспех

----------

Этот доспех можно замаскировать одной лишь мыслью.

**Активация**: |д-1| вообразить

**Эффект**: Вы меняете форму и внешний вид доспеха чтобы он казался обычной или красивой одеждой о которой вы подумаете.
Характеристики доспеха не меняются.
Только существо, которое получает преимущество от :ref:`spell--t--True-Seeing` или подобного эффекта может попытаться не поверить в эту иллюзию, против КС 25.


.. _item--Ready:

Готовности (`Ready <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=741>`_) / Руна 6+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магическая
- разрушение

**Использование**: гравируется на доспех

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 262

----------

Руна *готовности* притягивает части комплекта доспеха друг к другу, что позволяет его легче одевать.
Вы можете надеть легкий доспех с этой руной за активность в 3 действия (|д-3|), а средний или тяжелый доспех за 1 минуту.

----------

**Вид**: *готовности (ready)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 200 зм

----------

**Вид**: *большая готовности (greater ready)*

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.200 зм

Вы можете надеть легкий доспех с *большой руной готовности* за 1 действие (|д-1|), а средний или тяжелый доспех за активность в 3 действия (|д-3|).


.. _item--Energy-Resistant:

Сопротивления энергии (`Energy-Resistant <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=283>`_) / Руна 8+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магическая
- преграждение

**Использование**: гравируется на доспех

----------

Эти символы выражают защитные силы со "Стихийных планов".
Вы получаете сопротивление 5 кислоте, холоду, электричеству или огню.
Ремесленник выбирает вид урона при создании руны.
На комплекте доспеха могут быть выгравированы несколько рун сопротивления энергии; вместо того, чтобы использовать только эффект самого высокого уровня, каждая из них должна давать сопротивление к другому виду урона.
Например, *нагрудник сопротивления кислоте и большого сопротивления огню +2* будет давать вам сопротивление кислоте 5 и сопротивление огню 10

----------

**Вид**: *сопротивления энергии (energy-resistant)*

**Уровень**: 8
**Цена**: 420 зм

----

**Вид**: *большая сопротивления энергии (greater energy-resistant)*

**Уровень**: 12
**Цена**: 1.650 зм

Вы получаете сопротивление 10 определенному виду урона.


.. _item--Invisibility:

Невидимости (`Invisibility <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=287>`_) / Руна 8+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магическая
- иллюзии

**Использование**: гравируется на доспех

----------

Свет как будто частично проходит сквозь этот доспех.

**Активация**: |д-1| команда
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Шепча команду, вы становитесь невидимым на 1 минуту, получая эффекты заклинания :ref:`spell--s--See-Invisibility` 2-го уровня.

----------

**Вид**: *невидимости (invisibility)*

**Уровень**: 8
**Цена**: 500 зм

----------

**Вид**: *большая невидимости (greater invisibility)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 1.000 зм

Вы можете активировать доспех вплоть до 3 раз в день.

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение :ref:`spell--s--See-Invisibility`















Руны свойств оружия (Weapon Property Runes)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _item--Returning:

Возвращающаяся (`Returning <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=301>`_) / Руна 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение

**Цена**: 55 зм

**Использование**: гравируется на метательное оружие

----------

Когда вы делаете метательный :ref:`action--Strike` с этим оружием, оно возвращается обратно в вашу руку после завершения удара.
Если ваши руки заняты когда оружие возвращается, оно падает на землю в вашем пространстве.


.. _item--Ghost-Touch:

Призрачное касание (`Ghost Touch <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=297>`_) / Руна 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- превращение

**Цена**: 75 зм

**Использование**: гравируется на оружии ближнего боя

----------

Оружие может навредить существам не имеющим физического тела.
Оружие *призрачного касания* особенно эффективно против бестелесных существ, которые почти всегда имеют особую уязвимость к оружию *призрачного касания*.
Бестелесные существа могут трогать, держать и владеть оружием *призрачного касания* (в отличие от большинства объектов).


.. rst-class:: item-type-rarity
.. _item--Disrupting:

Разрушающая (`Disrupting <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=294>`_) / Руна 5+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- некромантия

**Использование**: гравируется на оружие ближнего боя

----------

*Разрушающее* оружие пульсирует позитивной энергией, нанося дополнительные 1d6 позитивного урона нежити.
При крит.попадании, нежить так же получает состояние "ослаблен 1" до конца вашего следующего хода.

----------

**Вид**: *разрушающая (disrupting)*

**Уровень**: 5
**Цена**: 150 зм

----------

**Вид**: *большая разрушающая (greater disrupting)*

- :uncommon:`необычный`

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.300 зм

Увеличивает дополнительный урона до 2d6.
При крит.попадании, вместо состояния "ослаблен 1", нежить должна сделать спасбросок Стойкости с КС 34.
Это эффект с признаком "недееспособность".

| **Критический успех**: Состояние "ослаблен 1" до конца вашего следующего хода
| **Успех**: Состояние "ослаблен 2" до конца вашего следующего хода
| **Провал**: Состояние "ослаблен 3" до конца вашего следующего хода
| **Критический провал**: Существо уничтожается


.. _item--Fearsome:

Устрашающая (`Fearsome <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=731>`_) / Руна 5+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магическая
- очарование
- эмоция
- страх
- ментальная

**Использование**: гравируется на оружие

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 260

----------

Когда вы крит.попадаете оружием с этой руной, цель получает состояние "напуган 1".

----------

**Вид**: *устрашающая (fearsome)*

**Уровень**: 5
**Цена**: 160 зм

----------

**Вид**: *большая устрашающая (greater fearsome)*

**Уровень**: 12
**Цена**: 2.000 зм

Когда вы крит.попадаете оружием с этой руной, цель получает состояние "напуган 2".


.. _item--Shifting:

Изменяющая (`Shifting <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=302>`_) / Руна 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- превращение

**Цена**: 225 зм

**Использование**: гравируется на оружие ближнего боя

----------

С помощью короткой манипуляции вы можете переместить это оружие в другое оружие с похожей формы.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Оружие принимает форму другого оружия ближнего боя, для владения которым требуется такое же количество рук.
Руны оружия и любые драгоценные материалы из которых оно сделано применяются к форме нового оружия.
Любые руны свойств, которые нельзя применить к новой форме оружия, подавляются, пока оружие не примет форму к которой они могут быть применимы.


.. _item--Wounding:

Ранящая (`Wounding <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=309>`_) / Руна 7
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- некромантия

**Цена**: 340 зм

**Использование**: гравируется на колющее или режущее оружие ближнего боя

----------

Говорят, что оружие с *ранящими* рунами жаждет крови.
Когда вы попадаете по существу оружием с *ранящей* руной, вы наносите дополнительные 1d6 продолжительного урона кровотечением.
При крит попадании, она наносит 1d12 продолжительного урона кровотечением.


.. _item--Corrosive:

Разъедающая (`Corrosive <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=292>`_) / Руна 8+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магическая
- воплощение
- кислота

**Использование**: гравируется на оружие

----------

На поверхности оружия шипит кислота.
Когда вы попадаете оружием, добавьте 1d6 урона кислотой к наносимому урону.
В дополнение, при крит.попадании, доспех цели (если есть) получает 3d6 урона кислотой (до применения Твердости); если у цели поднят щит, то тогда урон получает щит.

----------

**Вид**: *разъедающая (corrosive)*

**Уровень**: 8
**Цена**: 500 зм

----------

**Вид**: *большая разъедающая (greater corrosive)*

**Уровень**: 15
**Цена**: 6.500 зм

Урон кислотой, наносимый этим оружием игнорирует у цели сопротивление кислоте.
Увеличьте урон кислотой наносимый доспеху или щиту при крит.попадании до 6d6.


.. _item--Flaming:

Огненная (`Flaming <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=295>`_) / Руна 8+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- воплощение
- огонь

**Использование**: гравируется на оружие

----------

Оружие усиливается мерцающим пламенем.
Оружие наносите дополнительные 1d6 урона огнем при успешном :ref:`Ударе (Strike) <action--Strike>`, плюс 1d10 продолжительного урона огнем при крит.попадании.

----------

**Вид**: *огненная (flaming)*

**Уровень**: 8
**Цена**: 500 зм

----------

**Вид**: *большая огненная (greater flaming)*

**Уровень**: 15
**Цена**: 6.500 зм

Увеличивается продолжительный урон при крит.попадании до 2d10.
Урон огнем, нанесенный этим оружием (включая продолжительный урон огнем) игнорирует у цели сопротивление огню.


.. _item--Frost:

Морозная (`Frost <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=296>`_) / Руна 8+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- воплощение
- холод

**Использование**: гравируется на оружие

----------

Это оружие усилено замораживающим льдом.
Оно наносит дополнительные 1d6 урона холодом при успешном :ref:`Ударе (Strike) <action--Strike>`.
При крит.попадании, цель также получает состояние "замедлен 1" до конца вашего следующего хода, если только не пройдет спасбросок Стойкости с КС 24.

----------

**Вид**: *морозная (frost)*

**Уровень**: 8
**Цена**: 500 зм

----------

**Вид**: *большая морозная (greater frost)*

**Уровень**: 15
**Цена**: 6.500 зм

КС спасброска 34.
Урон холодом, нанесенный этим оружием, игнорирует у цели сопротивление холоду.


.. _item--Shock:

Шоковая (`Shock <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=303>`_) / Руна 8+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение
- электричество

**Использование**: гравируется на оружие

----------

По этому оружию бегают электрические дуги, при попадании нанося дополнительно 1d6 урона электричеством.
При крит.попадании, возникает электрическая дуга, которая наносит такое же количество урона электричеством, вплоть до 2 другим существам на ваш выбор, в пределах 10 футов от изначальной цели.

----------

**Вид**: *шоковая (shock)*

**Уровень**: 8
**Цена**: 500 зм

----------

**Вид**: *большая шоковая (greater shock)*

**Уровень**: 15
**Цена**: 6.500 зм

Урон электричеством, нанесенный этим оружием, игнорирует у цели сопротивление электричеству (и у других существ, при крит.попадании).


.. _item--Thundering:

Грохочущая (`Thundering <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=306>`_) / Руна 8+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение
- звук

**Использование**: гравируется на оружие

----------

Это оружие издает раскат грома, нанося дополнительные 1d6 урона звуком при успешном :ref:`Ударе (Strike) <action--Strike>`.
При крит.попадании, цель должна успешно пройти спасбросок Стойкости с КС 24, иначе получит состояние "глухота" на 1 минуту (или на 1 час при крит.провале).

----------

**Вид**: *грохочущая (thundering)*

**Уровень**: 8
**Цена**: 500 зм

----------

**Вид**: *большая грохочущая (greater thundering)*

**Уровень**: 15
**Цена**: 6.500 зм

Спасбросок с КС 34, а состояние "глухота" постоянное.
Урон звуком нанесенный этим оружием, игнорирует у цели сопротивление звуку.


.. _item--Anarchic:

Анархическая (`Anarchic <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=290>`_) / Руна 11
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение
- хаос

**Цена**: 1.400 зм

**Использование**: гравируется на оружии без :ref:`item--Axiomatic`

----------

описание

----------

**Требования для создания**: Вы хаотичный


.. _item--Axiomatic:

Аксиоматическая (`Axiomatic <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=291>`_) / Руна 11
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение
- принципиальность

**Цена**: 1.400 зм

**Использование**: гравируется на оружии без :ref:`item--Anarchic`

----------

описание

----------

**Требования для создания**: Вы принципиальный


.. _item--Holy:

Святая (`Holy <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=299>`_) / Руна 11
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение
- добро

**Цена**: 1.400 зм

**Использование**: гравируется на оружии без :ref:`item--Unholy`

----------

Описание

**Активация**: |д-р|
**Частота**: 

**Триггер**: 

**Эффект**: 

----------

**Требования для создания**: Вы добрый


.. _item--Unholy:

Нечестивая (`Unholy <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=307>`_) / Руна 11
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение
- зло

**Цена**: 1.400 зм

**Использование**: гравируется на оружии без :ref:`item--Holy`

----------

Описание

**Активация**: |д-р|
**Частота**: 

**Триггер**: 

**Эффект**: 

----------

**Требования для создания**: Вы злой








.. _item--Dancing:

Танцующая (`Dancing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=293>`_) / Руна 13
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- магический
- разрушение

**Цена**: 2.700 зм

**Использование**: гравируется на оружие ближнего боя

----------

Описание

**Активация**: |д-2|

**Эффект**: 


.. _item--Keen:

Острая (`Keen <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=300>`_) / Руна 13
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- магический
- превращение

**Цена**: 3.000 зм

**Использование**: гравируется на колющем или рубящем оружии ближнего боя

----------

Описание






.. include:: /helpers/actions.rst